\input mestrucs.tex
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.
\usepackage{colortbl}
%\input D:/Gil/tex/mestrucs.tex
%\input D:/Gil/tex/arrows.tex
%---- Dimensions des marges ---
\usepackage{multicol}
%\ds{00/00/00}{classe}{numéro}{1 heure}
%\dm{00/00/00}{classe}{numéro}



\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \text{http:}//mathGM.free.fr
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} \noindent {\textbf{Lycée Louise Michel (Gisors)} \hfill }\\
% Lieu - Module
{ \hfill \textbf{Seconde/PremièreS}\\}
% Titre
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Fiche d'exercices n°1} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}


\renewcommand{\arraystretch}{2}


\vspace{1cm}

\exods  \\
$ABCD$ est un rectangle de longueur $AB = 27$ m et de largeur $AD = 12$ m.\\
On recherche à quelle distance de A placer un point $M$ sur le segment $[AB]$ pour que l’aire du trapèze $AMCD$ soit exactement égale au double de celle du triangle $MBC$.

\begin{center}
  \image{7cm}{annexes/fiche1.ps}

\end{center}






\vspace{1cm}
\exods\\
Soit $A(x) = (x − 5)^2− 9$.
  \begin{enumerate}[\bf 1.]
    \item Développer, réduire et ordonner $A(x)$.
    \item Factoriser $A(x)$.
    \item Résoudre l’équation $A(x) = 0$.



\item
 On considère un rectangle $ABCD$ tel que $AB = 10$ cm et $BC = 4$ cm.
$M$ désignant un point libre sur le segment $[CD]$, on nomme $x$ la distance $DM$.


\begin{center}
\image{7cm}{annexes/rectangle.ps}
\end{center}

\begin{enumerate}[\bf a.]
  \item Exprimer $CM$ en fonction de $x$ puis prouver que $BM^2 = x^2
− 20x + 116$.

  \item Est-il possible que le triangle $ABM$ soit rectangle en $M$ ? Si oui, dans quel(s) cas ? On pourra utiliser certains résultats des questions précédentes.
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\vspace{1cm}





\newpage

\exods\\
Les moniteurs d’un centre aéré disposent d’une ligne de bouées de 60 mètres pour créer une zone de baignade surveillée au bord de la mer.\\
Le côté $[QM]$ est le bord de la plage supposé bien droit et les trois autres côtés correspondent à la ligne flottante.


\begin{center}
  \image{7cm}{annexes/plage.ps}

\end{center}

\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Justifier brièvement que si $MN = 10$ m alors la zone de baignade a une aire égale à 400 m$^2$.\\
  \item Dans la suite de l’exercice, on note respectivement $x$ et $y$ les longueurs, exprimées en mètres, des segments $[MN]$ et $[PN]$.
      \begin{enumerate}[\bf a.]
        \item Dans quel intervalle le réel $x$ varie-t-il ?
        \item Exprimer $y$ en fonction de $x$ puis vérifier que l’aire de la zone de baignade est égale à $(60x − 2x^2)$.
mètres carrés.
      \end{enumerate}
  \item Soit $g$ la fonction définie sur l’intervalle $[0~;~30]$ par :
$$g(x) = 60x − 2x^2$$
Quelle est la nature de cette fonction ? Dresser son tableau de variations en justifiant.\\
\item Dans cette question, on justifiera brièvement les réponses données en s’appuyant sur le tableau réalisé
et en utilisant un vocabulaire rigoureux et adapté.
Répondre à chacune des questions suivantes.
\begin{enumerate}[\bf a.]
  \item Est-il possible que l’aire de la zone de baignade soit égale à 550 m$^2$ ?\\
Si oui, préciser dans quel(s) cas. Si non, expliquer pourquoi.
\item Est-il possible que l’aire de la zone de baignade soit égale à 250 m$^2$ ?\\
Si oui, préciser dans combien de cas. Si non, expliquer pourquoi.
  \item Quelles sont les dimensions de la zone de baignade d’aire maximale ?\\
\end{enumerate}
\item Développer, réduire et ordonner $-2(x-25)(x-5)$.\\
\item Expliquer en quoi le résultat de la question précédente permet de préciser la réponse donnée à la
question 4b.
\end{enumerate}



\vspace{1cm}

\exods\\
\begin{center}
  \image{7cm}{annexes/AG.ps}

\end{center}
Calculer la valeur exacte de $AG$.





\end{document}


